{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026874",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "매"
    },
    "text": "鷹 (매)\\n\n体長は平均34〜50センチメートルで、オスは平均33センチメートル、メスは平均48センチメートルです。両翼を広げると80〜120センチメートルになります。体の上面は青みがかった灰色で、底面は白色です。胸部には太い縦模様があり、胸の下には横模様があります。頬にはひげに似た黒い斑点があります。くちばしには歯状突起があり、餌の脊椎を折るために使われます。鼻の穴は丸く、中にある突起で風の圧力を調節します。目は他の鳥よりも大きく、目の縁は黄色です。目の下の黒い模様は、光を吸収してまぶしさを防ぐ役割があります。 この鳥は通常、海岸や島の絶壁岩に巣を作りますが、時には都市の高層ビルにも巣を作ることがあります。彼らの主な食物はカモ、シギ、チドリ、ハトなどですが、陸上の齧歯類も食べることがあります。彼らは狩りの際、空中を飛ぶ鳥に足で蹴りを入れて落とし、時には下から再び足で蹴り落とすこともあります。攻撃の角度は通常30〜45度です。彼らは攻撃されて地面に落ちた獲物を、空中から釣り上げて持ち去ります。大型の鳥は地面で餌をかじって食べます。急降下時には時速322キロ以上の速度を出すことが知られています。 繁殖期には、普通3〜4個の卵を産みます。オスは巣の近くの空中で捕まえた餌をメスに渡す様子が見られます。この鳥はユーラシア、北アメリカ、アフリカ、オーストラリアなど、世界中に広く分布しています。韓国では海岸の絶壁で繁殖する留鳥であり、古くからキジ狩りに利用されてきました。1982年11月4日に絶滅の危険性が指摘されて以来、2012年5月31日に絶滅の危機に瀕する野生生物の第一種に指定され、保護されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この鳥の体長はどれくらいですか？",
            "answer": "体長は平均34〜50センチメートルで、オスは平均33センチメートル、メスは平均48センチメートルです。"
        },
        {
            "question": "この鳥の両翼を広げるとどれくらいの大きさになりますか？",
            "answer": "両翼を広げると80〜120センチメートルになります。"
        },
        {
            "question": "この鳥の体の色はどのような色ですか？",
            "answer": "体の上面は青みがかった灰色で、底面は白色です。"
        },
        {
            "question": "この鳥の頬には何か特徴的な模様がありますか？",
            "answer": "頬にはひげに似た黒い斑点があります。"
        },
        {
            "question": "この鳥はどのように餌を捕食しますか？",
            "answer": "彼らは空中を飛ぶ鳥に足で蹴りを入れて落とし、時には下から再び足で蹴り落とすこともあります。"
        },
        {
            "question": "この鳥はどのような場所に巣を作りますか？",
            "answer": "通常、海岸や島の絶壁岩に巣を作りますが、時には都市の高層ビルにも巣を作ることがあります。"
        },
        {
            "question": "この鳥はどのような食物を主に摂取しますか？",
            "answer": "彼らの主な食物はカモ、シギ、チドリ、ハトなどですが、陸上の齧歯類も食べることがあります。"
        },
        {
            "question": "この鳥はどのような繁殖行動を取りますか？",
            "answer": "繁殖期には、通常3〜4個の卵を産みます。オスは巣の近くの空中で捕まえた餌をメスに渡す様子が見られます。"
        },
        {
            "question": "この鳥はどこに分布していますか？",
            "answer": "この鳥はユーラシア、北アメリカ、アフリカ、オーストラリアなど、世界中に広く分布しています。"
        },
        {
            "question": "この鳥は絶滅の危険性があるのですか？",
            "answer": "はい、1982年11月4日に絶滅の危険性が指摘されて以来、2012年5月31日に絶滅の危機に瀕する野生生物の第一種に指定され、保護されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 520,
        "QA": 451
    }
}